【中韓反目】愛國女直播搗亂樂天超市 整碎即食麵拆零食

內地一名網絡女主播「四平饒哥」，近日疑在樂天瑪特超市直播「捏碎即食麵、拆開零食、打開飲料瓶喝完放回」，影片在網上熱傳。遼寧瀋陽警方昨晚在微博回應：「已經關注到此情況，正在處理。」女主播直播使用的「快手直播」，同樣在昨晚發報指，已追查清楚該用戶全部資料並固定證據，交由公安機關處理。「四平饒哥」連發多個微博：「我愛國我有錯？」、「從不言敗」、「四平你饒哥，人狠話不多」，全力維護自己的「愛國行為」。

該段影片長約49秒，顯示一名穿黑色外套的女子進去樂天瑪特超市，在食品貨架旁，其對着鏡頭邊微笑邊做出捏碎即食麵、又偷吃零食、喝飲品等動作。影片最後則拍到女子在樂天門口做出豎中指的動作，全程播放《中國人》的背景音樂。

「四平饒哥」用戶為一名年輕女子，她自我介紹稱來自吉林四平，現居瀋陽，直播作品共有110部，粉絲逾5,000人。她宣傳寫道：「每天晚上6點直播，每天更新段子。」

「瀋陽網警小胖」在微博寫道：「我們正在核實處理。謝謝大家對我們工作的理解和支持！愛國，是理性的。一些人借所謂愛國之名做給國家抹黑的事，不是蠢，就是壞！」隨後，瀋陽樂天瑪特(和平店)一名員工表示，已注意到這段影片，但不確定是不是發生在自己店裏，還需要報告給上級確認。

內地京師律師事務所王殿學律師稱，如果女子毀壞的商場財物數量巨大，可能構成故意毀壞財物罪。如果數量少，治安管理處罰法中有關於擾亂商場秩序的規定，但該女子算不算此列還存在爭議。不過，涉及的民事賠償責任肯定逃不了責任。

作為南韓第五大企業，樂天進入中國市場已有20多年，目前在華業務涵蓋食品、零售、旅游、石化等領域，在中國有超過100家超市，5間百貨店。近日，中韓兩國因「薩德」系統令到關係緊張，部份中國民眾發起「抵制樂天」的行動。

秒拍/新浪微博

咁可唔可以捉啲韓妹屌？

繼續玩大啲啦

支那賤種

唔知點解覺得樂天好慘，就連班股東都唔個做過咩要俾班大陸佬咁搞法？因為韓國係原罪？Hyundai 又唔見拆，Samsung 又唔見揼爛佢，G-dragon又繼續有人撐！

愛國我有錯？

啲大陸哩真係好撚柒

樂天供地俾THAAD

睇狗咬狗

白痴

幾時捉塑化雞強姦都係愛國表現
活捉少時

支持支那搞泡菜，狗咬狗骨

多謝巴打解釋

會員饒老闆(饒哥)召喚

D大陸人根本無理智

假設你既個名叫:「 陳樂天」

D大陸人一樣會反你, 跟住話:「既然你知道樂天是中國仇人, 為什麼不改名?? 一定是漢奸吧, 打死你」

同班藍屍一樣，遲早強姦殺人都可以用愛國做理由

下個月樂天搞優惠全部貨5折 大撚把蝗爭住買啦 洗撚怕冇生意 中国人最撚冇骨氣 反韓咪反一排
成班人反韓用三星lg手機拍片用we7 洗衫用lg 電視睇三星 車就渣現代

幾耐冇睇新聞？薩德的土地係樂天俾的。

Sorry. 係我孤陋寡聞

呢D就係愛國既中國人

嘩 幾有用

支那義和團

愛國不嬲都係流氓避難所